---
layout: literature_post
status: publish
permalink: /literature/:title.html
published: true
title: "പാണിഗ്രഹണം"
author:
  display_name: "ബാലശങ്കർ സി"
  login: admin
  email: c.balasankar@gmail.com
  url: ''
date: '2013-11-25 22:58:23 -0500'
categories:
- Literature
tags: []
---

![]({{"/literature/images/panigrahanam.jpg" | prepend: site.baseurl}}){:width="100%"}

പാതിരാച്ചന്ദ്രന്റെ പാർവ്വണരശ്മിയും  
പാലപ്പൂ നൽകുന്നൊരുന്മാദവും  
കത്തുന്നൊരുള്ളുമെൻ കരളിൻ കലക്കവും  
കട്ടെടുക്കുന്നെന്റെ രാത്രികളെ  
നീയെന്മനസ്സാം കടലിന്റെ തീരത്തു്  
കോറിവരച്ചിട്ട ചിത്രങ്ങളും  
നിന്നുടെ ഗാഡമാമാലിംഗനത്തിന്റെ  
ചൂടേകുമെന്നുടെ സ്വപ്നങ്ങളും  
തട്ടിയെടുക്കുന്നതെന്നുള്ളിൽ നിന്നെന്റെ  
തപ്തമാം ദുസ്വപ്ന ദാഹങ്ങളെ  
എന്നുടെ ലക്ഷ്യങ്ങ,ളെന്നുടെ പാതക-  
ളെന്നുള്ളിലൂറും കലാപത്തെയും  
എന്നുമെന്നുള്ളിലായൂട്ടിയുറക്കു വാ-  
നെന്നുമതിനെയൊന്നോമനിക്കാൻ  
നീയില്ലയെങ്കിലെ,ന്നാത്മദുഃഖങ്ങളി-  
ന്നെന്നെ നിരാശയിലേക്കു താഴ്ത്തും  
നീവേണമെൻകൂടെ, നീ വേണമെൻചാരെ  
നീവേണമെന്നുടെ കയ്യകലെ  
എൻവലംകൈപിടിച്ചേഴു ചുവടുവെ-  
ച്ചേഴു പദംപറഞ്ഞെന്റെയാകാൻ...

PC : [Flickr - abhiomkar](http://www.flickr.com/photos/abhiomkar/5797076692/)
